<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Vaudeville Stories</title><link href="https://deadmenestrel.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://deadmenestrel.github.io/feeds/contos.atom.xml" rel="self"></link><id>https://deadmenestrel.github.io/</id><updated>2016-02-15T04:23:00-04:00</updated><entry><title>Alvorada Vermelha</title><link href="https://deadmenestrel.github.io/alvorada-vermelha.html" rel="alternate"></link><updated>2016-02-15T04:23:00-04:00</updated><author><name>Dead Menestrel</name></author><id>tag:deadmenestrel.github.io,2016-02-15:alvorada-vermelha.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;O vento parecia uivar quando passava pelas árvores, balançando galhos e arrancando ramos,  e então imergia na fétida névoa que dominava a floresta. Este conjunto denso de olmos, e outras variedades da mesma família, formavam uma região gigantesca, um extenso cenário mal iluminado pelo luar, que penetrava por raras frestas na espessa neblina. Aquela lua cheia e horrivelmente vermelha, tão lúrida e sinistra, uma composição perfeitamente tenebrosa, emanando uma aura silente e ameaçadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Havia outros sons que ecoavam neste cenário tenebroso: um longo e quase inaudível piar de uma coruja, folhas que farfalhavam a passagem de alguns pequenos roedores assustados, o rastejar da proeminente cauda de um lagarto, a queda de uma fruta mastigada por um morcego. E entre estes, ouvia-se mais um distinto barulho: pisadas fortes e rápidas, mas descompassadas em um contínuo andar cambaleante, ocasionalmente seguido de uma sonora colisão com um tronco (este se oco transformava o violento encontro em uma lamentação das criaturas noturnas que lá viviam), um galho sendo esmigalhado rispidamente ou uma respiração agitada que se sobressaltava a medida que se prosseguia em sua corrida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seus passos estavam pesados, como se carregasse todas as suas dolorosas vicissitudes durante os dias em que cruzava a floresta rumo ao seu limite noroeste. Tremia completamente, gotas geladas de suor desciam pelo pescoço e mergulhavam na vermelhidão de um profundo ferimento em seu peito, trazendo-lhe uma imperceptível ardência, quase minúscula se comparada com as dores que lhe afligiam a alma. Era por pouco que o cansaço não se sobrepujava a toda a sua determinação, embora lhe deixasse levemente aturdido e restringia suas capacidades, permitindo-lhe sentir parcialmente o vento gélido e cortante, os sons dos seres notívagos e uma escuridão umbrosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As trevas em que tudo a sua volta estava imerso parecia ter uma voz própria dentro de sua mente, embalando-o com suas suaves canções de promessas impossíveis, sobre um passado já perdido. O seu espírito fora atingido por uma súbita corrente de lembranças, que em vão tentava bloquear. Ele perdera o seu maior tesouro, a maior importância de sua vida. E isto sucedera repentinamente há poucos dias. Possuía um hábito antigo dos tempos de sua mocidade, costumava logo após o despertar a enveredar por bosques, ruínas ou estradas, um passeio para comungar com a natureza e satisfazer seus anseios por aventuras. Retornando de sua pequena jornada, surpreendeu-se com a entrada de seu lar arrombada. Correu, então, pelas entranhas de sua morada e deparou-se com um grupo de estranhos homens, morenos como nunca havia visto e trajados com armaduras de couro. Naquele momento estavam todos atacando o que lhe era de mais precioso: seu filho, o único de sua linhagem. Ferido e desesperado, defendia-se com prodigiosa habilidade enquanto o sangue encharcava o chão. E em um impulso animalesco, o pai desalentado investe contra os invasores, em uma fúria instintivamente maligna e natural. O sangue então dominava não apenas o piso sob a luta, onde a carne mutilada se acumulava, mas também difundia seu odor pelo ar. O jovem forçadamente inspira o ar pungente que contaminava o lugar em que nascera, e em que vivera, tombando lentamente. E dessa forma seu corpo desabou, enquanto seus olhos perdiam o fulgor da vida e tornaram-se, aos poucos, opacos e vidrados. Um instante que perdurou pela eternidade na mente do desolado pai, onde toda a realidade parecia consistir-se nesse único fato, na verdade inalterável e inconsolável daquela vida perdida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um insopitável grito brotou das profundezas de seu ser, o ressoar da incomensurável tristeza que medrava entre repentinas recordações: o festejado nascimento de sua cria, os primeiros e árduos meses de sua vida, as muitas vezes em que tentara ensinar-lhe sobre o mundo, em que tentava adivinhar o seu futuro, agora injustamente roubado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralisado pelo sentimento sufocante que reverberava em sua alma, não atentou para a lança que fora jogada em sua direção, sentindo-a apenas quando penetrava sua carne, despertando de imediato sua cólera. Assustados diante de uma morte eminente, o restante dos insidiosos voltaram-se para a floresta e a adentraram velozmente, deixando-o prostrado ante as lamúrias de seu destino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final do dia, o corpo de seu filho repousava em uma caverna sombria onde seria sua cripta. Cuidara apressadamente do ferimento causado pela lança e logo partiu, procurando por rastros, rumando por entre árvores. O sol percorreu muitas vezes pelo firmamento, enquanto insistia na perseguição de seus inimigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensamentos dolorosos disparavam diante da persistência com a qual a sua memória revivia todos estes acontecimentos. Atordoavam-no de tal maneira que se espantou ao notar a luz diurna dissipando vagarosamente os restos da noite, a alvorada surgindo brilhante no horizonte. Mas foi uma outra visão que lhe chamou mais atenção: avistava telhas de uma habitação humana no final da trilha que seguia. Acelerando o passo, deparou-se com uma pequena vila, como tantas existem por este extenso mundo. Como para confirmar sua certeza sobre o local, uma porta de uma casa foi aberta e um de seus moradores saiu em direção a um poço logo na entrada da rua principal. Era moreno, como esperava, vestia um curto manto de couro e uma calça fina, tinha uma pequena altura, não ultrapassava o tamanho de um pônei, e possuía um rosto de radiante juventude. Era uma criança. Ao vê-la, não pôde conter um sorriso, seus lábios abriram-se largamente fornecendo uma visão de longas séries de dentes amarelados e terrivelmente afiados. Preparou cada uma de suas quatro pernas para a fugaz investida que faria, revirando o solo com suas garras cortantes. Seu coração pulsava lepidamente ante a proximidade de seu objetivo, tal animação mostrava-se também na agitação de sua longa cauda e no movimento impaciente de suas asas negras. Seu rosto implacável, um olhar feroz através de suas pupilas intensamente vermelhas, esperava a chegada do garoto ao poço. Logo lá estava pegando uma vasilha, que soltou de imediato ao perceber o ser monstruoso que avançava. O medo marcou completamente o inocente olhar do garoto. A criatura pensou nesse instante em como seu filho era uma triste vítima de um injusto destino. Antes de iniciar a carnificina, apreciou com satisfação o amargo e sangrento sabor da vingança.&lt;/p&gt;
</summary><category term="contos"></category></entry><entry><title>O Vôo Seguro</title><link href="https://deadmenestrel.github.io/voo-seguro.html" rel="alternate"></link><updated>2015-12-31T21:55:00-04:00</updated><author><name>Dead Menestrel</name></author><id>tag:deadmenestrel.github.io,2015-12-31:voo-seguro.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Uma preocupação insopitável o atingiu após a primeira turbulência. Todo o avião parecia tomado pelas ondas de choque. Tentou distrair-se com a paisagem pela janela, entretanto, isso apenas lembrou-lhe de quantos metros o separavam do chão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sua hodofobia disparava pensamentos cada vez mais alarmantes. Um tétrico desfecho para todo a sua jornada desde o Oriente: ele, um aristocrata de alta classe, morto em uma catástrofe aérea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comida em poltrona mostrava-se menos apetecível, conforme seus olhares em direção à janela tornavam-se mais frequentes. Não havia problemas, ele fora acostumado a jejuar durante a infância, nas suas longas idas a santuários e mesquitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo forçando uma coragem resoluta para dentro de si, não pôde reprimir uma manifestação mais natural de seu medo, e assim jorros de vômito inundaram seu prato e formaram rapidamente poças no chão. Sua tentativa de levantar-se para fugir da imundície de seu banco apenas o deixou mais desnorteado, mal permitindo que chegasse ao banheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A face no espelho indicava alguém muito diferente do que imaginava. Parecia que toda a iniciativa, força de vontade e inteligência, qualidades pelas quais ele fora escolhido para a viagem, haviam o deixado. Era necessário lutar contra essa tortura de sua mente, concentraria-se apenas em seu objetivo e em como seu sucesso poderia ajudar seu país e aqueles que amava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das aeromoças parecia preocupada. Perguntou-lhe se não desejava repousar nas poltronas no setor dianteiro, onde poderia ser melhor atendido por ela. Era sua chance de esquecer sua tola fobia, então a seguiu. E enquanto passaram pela divisória dos setores do avião, ele gentilmente pediu auxilio na retirada do pesado manto que vestia, este meio empapado de um vômito verde-esmaecente. Atendendo a este pedido, a aeromoça desabotou a vestimenta mulçumana e então ficou paralisada. Havia um volume proeminente em por debaixo do manto uma bomba. O homem então gritou o mais altos que pôde: o avião estava sendo raptado, e que ninguém mostrasse reação, pois em volta de sua barriga se escondia um potente explosivo. Todos se assustaram e se submeteram ao controle daquele mârtir das guerras de Alah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seu plano fora surpreendentemente um sucesso. O paraiso lhe esperava após alguns rapidos momentos. E seu único arrependimento era a falta de domínio do seu medo. Uma grande tolice sua, já que aquele fora certamente um vôo seguro.&lt;/p&gt;
</summary><category term="contos"></category></entry></feed>